美報告斥京藉華企轉移美技術

美報告斥京藉華企轉移美技術

劉鶴（右）本月1日在北京與美方談判代表萊特希澤（左）和財長姆欽（中）會面。路透社

美國國會「美中經濟暨安全審查委員會」前日發表研究報告，指出中國公司在中國政府支持下，使用多種方法，從美國獲得有價值的技術和知識產權。報告促請美國國會考慮美國現行的訊息披露、投資審查和出口控制法律，是否足以保護美國的經濟和國家安全利益。

名為《中國企業如何促進從美國轉移技術》的報告直指，中國企業受指示，向美國企業實行投資收購及風險投資，獲取尖端技術和知識產權，並促進戰略性產業的技術轉移。

相關新聞：專家指或分階段擴徵稅 港堪憂

黑客竊密供特定中國公司

與中國企業合資的在華外國企業，也是常被中方合夥人轉移技術和知識產權。中國政府另亦要求外國企業披露敏感訊息，且事後不作銷毀，變相知識產權可能被共享或公開。

在網絡間諜方面，中國黑客以網絡入侵，獲得美國公司的知識產權、商業秘密、技術數據等具商業價值的商業訊息，並提供給特定的中國公司加以利用。報告同時表示，中國政府通過實施政府項目前，招收海外華人和戰略領域的專家、企業家來華任教和工作，又派遣專家到美國獲取尖端研究和設備，且不披露相關單位與中國政府的聯繫。

報告認為，中共把技術轉移作為政策重點，為那些公司提供支持，而隨着尋求進一步發展中國高科技產業，那些手段可能會繼續下去。因此，報告建議美國國會思考「是否應該採取措施限制中國的人才招聘計劃所帶來的技術轉移風險？」等一系列問題，以改善相關政策法規。

中央社

上一則
上一則
專家指或分階段擴徵稅 港堪憂

下一則
下一則
《環時》：民眾有談判破裂準備

專家指或分階段擴徵稅 港堪憂
《環時》：民眾有談判破裂準備
中國違諾 拒修法限強制科技轉移美斥華出爾反爾 特朗普擬延長貿戰